울엄마가 잘못했어. 울엄마 대신 사과할게.
너네 엄마만?
아니. 나도 잘못했지. 정말 미안해. 내가 괜히 오해하는 바람에 울엄마까지 난리치고. 내가 무식하고 못나서 그래. 촌스럽게 남자여자 친구 안된다고 생각했어. 우리 찜질방 위해서 열심히 일하는 너한테 브로치 사줄수도 있지. 브로치 아니라 뭐라도 사줄수 있어. 그렇게 열심히 일하는데 돈만 있었으면 명품옷에 명품가방이라도 뽑아줬을거야.
연희야.  나한번만 봐주라. 찜질방 엉망이드라. 혼수아빠 집에도 못들오고 동동거리는데 해결도 안되고. 가더라도 후임자 뽑아서 인수인계하고 가야지 이렇게 갑자기 손떼면 막말로 찜질방 망하라는거지. 안그래? 나봐. 정말 미안해. 내가 잘못했다.
 너 왜 우니?
그냥 눈물이 나네.
친구한테 맘에서 우러나지도 않는 사과할려니 분하고 존심상해서 우니?
그런거 아냐.
 니가 아무리 무식하고 촌스러워도 남자여자 같이 일하는것도 이해못한다면 말이 안되지. 어느 회사든 가봐. 다들 남자여자 일해. 너처럼 의심해대면 밖에서 일할 사람 누가 있겠니? 그리고 나 기분 나빠.
뭐가?
니 태도. 너네 남편 밑에서 일한다고 은근히 깔보는거.
그런적 없어. 내가 언제?
비록 니덕에 취직했지만 니 밑에 직원은 아니야. 조심해줬음 좋겠다.
그래. 조심할게. 한번도 그런적 없었지만 니가 그렇게 느꼈다면, 내가 조심해야지.
그리고 다신 너네엄마 찾아오지 못하게 해. 손님들앞에서 얼마나 존심 상한줄 아니? 앞으로 한번만 더 그런일 생기면 그땐,
알았어. 다신 그런일 없게할게.
약속할수 있니? 오늘 내가 말한거 확실히 알아들었다면, 한번 생각해볼께.
알아 들었어. 무식하고 촌스러워도 그런말은 알아들어. 이후로 절대 이럴일 없어.
가봐.
